唔想思考變藍絲請入!!!!! 戰後理性檢討

首先多謝大家今日嘅參與 不過我留意到一樣嘢
大家的確將太多spotlight放咗喺Trump身上
呢一樣嘢反映咗我哋對美國(以及其他民主政體)嘅認知不足
美國行真三權分立 即立法嘅就真係立法 即使總統vetoes只要夠票亦可被推翻
總統係行政同國家呀頭 只可以執行由國會通過嘅法律 出界法院就會阻止
講咗咁耐想表達啲咩? 啲excessive嘅白宮聯署希望美國政府做呢啲做嗰啲 但講真行政做到嘅嘢都有限 due to checks and balances 而呢啲制度就正正係要防範 tyranny
好多香港人 中國人 乃至其他生活在民主下嘅人都覺得好似咩都係總統話哂事(仲認為ok) 呢一個其實係非常危險同過時嘅思想 just because 你比人選做總統都唔可以為所欲為 (真法治嘅意味)
Demagogue 呢個概念大家應該學吓 特別係將來我哋會話事
如果大家有興趣我會多講一吓真法治嘅意思同美國的事

sorry 借位
麻煩未食飯既同我入哂黎!!! 唔準有人餓住個肚!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

訓先 lm聽日睇

最後當然想大家EMAIL同多謝真正幫到我哋嘅美國議員 佢哋先係真真正正嘅功臣!!! Pelosi, McConnell, McGovern, Smith, Warren 等等
夠票反口都冇用